[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(213) 2020望下#1#2先

新人求List需知
買前好問問 買後問懵撚
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?
純打機 Intel
多工 打機 文書 AMD

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 價錢間間唔同自行格價 亦可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 火牛： 留意下背底邊間代工 / solution >>> 個牌子
Corsair RMx(如果仲有尾貨)RM,FSP RAIDER II,TT GF1($1/1watt金牛同RMx cwt代工),Antec Neo Eco Gold,Antec HCG
PSU DB:

7. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

8. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張

9.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但前科幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 Pegasus

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon

10.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到
B450 板上Ryzen 3000系列記得叫鋪頭Up Bios如果唔係開唔到機
MSI Max板可以無視

11. 買咩箱好
500樓下:
ATX: Antec P7/P82, FARA R1
MATX: Antec P6, CM NR400, PS15B
ITX: Sharkon C10 , QBX
1000樓下:
ATX: FD Define C,Antec P110,Be Quiet! Pure Base 500
MATX: FD Define Mini C
ITX: FD Node 304/ Node 202, NZXT H200, SilverStone RVZ 01/02/03, Evolv ITX
1000樓上:
ATX: FD Define R6, Phanteks P600S, lian-li O11 dynamic, Corsair 680X
MATX: Corsair 280X
ITX: Inwin A1plus(包火牛)
文書 Deskmini (Build in Motherboard, PSU)
RAM(NB),CPU,2.5 HDD/SSD, PCIE M.2 SSD 自己買
Intel: 310
AMD: A300

12. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

13. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

14. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料)

15.CPU Cooler點揀
風冷:
Noctua :u12s,u12a(屎色)
Be Quiet! : Dark Rock Pro 4
Scythe:Mugen 5 無限五, Mark II 虎徹貳
水冷:
NZXT:x63,x53
Corsair:H115i

16. SSD
ADATA 不了 (SX8200 PRO 轉左用之那紫光chips 勿買)
SATA: MX500/860 EVO
M.2: A2000/SN550/EX920 < SN750/EX950 < 970PRO
PCIE 4.0 SSD 可以等多陣

補返d 現有

PSU
non-modular:
Delta 實在力量 GPS
Antec Zen gold
FSP 全漢 HYDRO GD

semi-modular:
SHARKOON 旋剛 WPM Gold ZERO

full-modular:
Phanteks AMP
SuperFlower 振華 LEADEX III Gold
Thermaltake Toughpower GF1

SSD
M.2:
Corsair Force MP510
Plextor M9PGN+
PNY CS3030
Transcend MTE220S
HP EX920 / EX950
WD SN550 / SN750
Kingstan A2000
Samsung PM981A / 970 EVO PLUS / 970 PRO

SATA:
Crucial MX500
Samsung 860 EVO / 860 QVO(storage only)
Team 3dlite

歡迎大家繼續畀list 最好有埋產品review 大家都覺得ok

LM

昇好最新bios
中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,559

顯示卡
► MSI 微星 RTX 2070 SUPER VENTUS GP OC顯示卡
$4,150

砌機方案
► 淨零件 - Parts Only
$0

總計 $5,709

擷取自飛馬電腦

換呢兩件就夠

和牛
AMD YES

想問下
Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2060 SUPER™ 8GB GDDR6
Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
呢兩張display card 係咪只係差在有冇rgb
差一百蚊唔知點揀好

岩岩打打下機突然熄機

之後噤開機制完全無反應

之後蚊左張卡就開到機

插左張卡完全開唔到機

張卡係咪收左皮

display card

隻牛老化? 到推唔起張卡都有機會
重開時有冇bios提你voltage warning?

AORUS多一年保
一百蚊抵啦
二手都好賣D

隻牛無事

换左第張卡上去又開到

但原本果張係2080ti有超頻黎打機

唔明點解會壞到機都開唔到

第二張都係2080ti?

970

咁個用電量差咁遠
唔排除係火牛事

岩岩拎個風筒吹下張卡同清下d塵又開得返

張2080ti無保養 如果壞左要再買過

好彩又復活

無保都敢入個價應該抵到喊

原裝黎

我改左散熱無保

AMD Ryzen™ 5 3600
ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
ADATA XPG GAMMIX D10 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600 Mhz C18
ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
ASUS TUF Gaming X3 Radeon™ RX 5700 XT OC 8GB GDDR6
Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
Fractal Design Define Mini C Tempered Glass Micro-ATX
Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan

點睇呢條list?
最主要玩lol 睇Netflix 4K 推4k mon

lol 4k用3400G 內顯都推得
4k video decode又用唔著咁勁嘅cpu/gpu
就你個需求嚟講條list overkill

而家用緊i5-6500, B250G同 GTX960，諗住換曬佢地做Ryzen 5 3500x, B450M 同埋RTX2060. 但係唔知揀咩brand嘅motherboard 同埋2060。。。

Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700K

Gigabyte Z370 HD3P

Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5

Samsung PM961 Polaris 256GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4

AcBel i90M Power Series i90M-600 600W

Phanteks Eclipse P400 Tempered Glass ATX — Black & Red

Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler

ADATA XPG Z1 (2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16

Gigabyte GeForce® GTX 1080 Ti AORUS 11GB GDDR5X

呢個現時部機，如果想upgrade應該換咩
平時會打下機，仲有呢排想用埋黎畫下圖(BIM or AutoCad)
Budget: 5000-10000 hkd

點解

3600+mortar max+2060 VENTUS

1070ti 定係 2060
如果剪片側重多過打機

CPU

等3080TI

Thx 巴打，3080ti係咪應該年尾左右出如果係都等得過

正常係

咁儲定d子彈都唔錯，如果加埋d配件上3080ti，大概要預幾錢？定唔應該新出就用3080？sorry小弟電腦白痴

唔該曬！

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$760

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x FSP Hydro GD Series 650W 80 Plus Gold
價錢：$729

1 x Cooler Master MasterBox Lite 5 RGB
價錢：$638

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,715

又問10k budget 洗唔洗改
Btw b450m是咪有兩個sata口

15000左右
到時先知幾錢

依家換顯示卡係咪好差既時機
張rx574就玩完
想換2079s

點解主機全部都係左面玻璃
有冇d係右面玻璃

新手想問
想砌新女
舊機本身用緊兩條DDR4 2400Mhz 8GB ram
但係又唔想浪費
可唔可以搭埋新嘅兩條DDR4 3600Mhz 8GB ram放落新女度一齊用？

會唔會有咩問題會岀現

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599
X570 AORUS ELITE WIFI (rev. 1.0)
因要wifi

1 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$799

Case :Antec P110 Luce

Ssd 有 2隻 1 隻50gb 1隻250gb 可能要買多隻，
MB 唔用TUF X570 PLUS GAMING WIFI?
搭37x 唔錯
高階仲TUF不了

其實底板 牌子係唔係都係3大比較好

主要上下網，睇動畫多，少打機 夠唔夠玩？thanks

中央處理器
Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F
主機板
ASUS PRIME H310M-E R2.0 Micro-ATX
記憶體
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
固態硬碟
ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
顯示卡
Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6
電源供應器
FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
機箱
AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX

thanks

RL08

部機係咁..
AMD 2600
MSI B450 MB
4x8GB 3200ram
RM650X 650WPSU
用緊2070 DISPLAY 如果UPGRADE做2080ti 有咩要注意

睇下會唔會加多條RAM?

係
但msi入門x570買唔過

冇

照樣加返條8g ram？唔打機想come玩啲冇咁易lag，會唔會換i5 9100好d？

想砌部機比老豆老母上網youtube睇股票
孝子機勿屌

3000g
AsRock B450M-HDV
ADATA Premier DDR4 2666 8GB
Kingston A400 256GB
golden field 480GT 300W
sama m1

請問係咪ok? thanks

新手第一次砌機 想巴打們幫手睇下有咩問題同點改善
Budget大約16k 主要用黎畫BIM Photoshop 打LoL 同steam games

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-32GTZN
價錢：$1,580

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Corsair Obsidian Series 500D RGB SE Premium Mid-Tower ATX Case
價錢：$1,999

1 x Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM SE 240mm Liquid CPU Cooler — White
價錢：$1,250

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,776

孝子機用g5400 就ok la

加多條ram is ok
呢加d網頁好食ram

cpu4c4t
文書夠哂啦

$2000一個matx case

洗唔洗2000錢買個箱牙
俾個白色套裝你
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,599

2 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$1,598

1 x Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$420

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Phanteks Eclipse P400A Airflow Tempered Glass RGB ATX — Digital White
價錢：$799

1 x Corsair Hydro Series™ H115i RGB PLATINUM 280mm Liquid CPU Cooler
價錢：$1,230

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
價錢：$989

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,874

孝子機不如Deskmini算喇
反正都無嘢要加
細細部仲好喇

photoshop就緊係打爆ram喇
個case用平d? (除非真係好有愛)
heatsink都唔一定要水冷
然後
4條

2666

如果你爆ram果陣
行1333 可以變多倍容量出來 實大把人狗衝

可惜現實係唔可行

其實係唔係真係有人搶到

我之前rx574 600賣出
自己加$2600買rx5700xt

無問題全部行2400
兩條舊RAM去新高登睇下收幾錢啦

買部二手廠機自己換SSD仲好

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,120

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$750

1 x Thermaltake S300 Tempered Glass ATX - Black
價錢：$499

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $16,117

主玩overwatch lol,如果想一邊開住隻電話game掛機一邊開lol 會唔會有問題。

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x Asrock H310CM-HDV/M.2 Micro-ATX
價錢：$430

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$540

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x AeroCool Aero-300 Window ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,626

好嘅
唔該哂

直接買多2條2666 仲慳D
4*8/2*8+2*16

過一排買多兩條3600算
呢期手頭緊

睇下你係想要vol定係想要freq lor

個人覺得
freq增長效益唔係好大
vol就睇你用唔用得爆
用得爆就效益好大

想掉左對3600 c15換hof

唔早講同你收

當年成千六蚊買，而家唔洗1000就有4000

3系N卡一出
5700xt可能跌價一半

講定賣2080先

想請教下各位師兄點解 我換完底板CPU 同Ram 之後開機都要一開電腦就卡住BIOS成分鐘先開始入windows 仲要有時打機卡一卡（已完整洗機）

你條ram
插錯

條ram長啲 啱啱好裝埋風扇我個風扇頂住 所以兩條插晒最右手邊定係我需要買多兩條短身啲嘅就會穩定啲

應該係要a2 b2

呢加你行緊2條single ch
仲要唔perfer
佢應該自檢會好耐 &開唔到機 reload 個freq去default
同埋可能唔stable

咁但係我都換唔到位 因為個風塔加埋風扇啱啱好頂住 閂唔埋個機廂 我再買兩條Ram短身啲嘅會唔會修正到呢個問題

打槍game多, 想開高畫質同144hz
budget 1萬左右

1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x Gigabyte B365 M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$675

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 2666 MHZ C16 － RED CMK16GX4M2A2666C16R
價錢：$710

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$1,099

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x SilverStone FARA R1 Tempered Glass ATX
價錢：$299

3 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$213

2 x Arctic P14 PWM PST Pressure-Otimised 140mm Case Fan
價錢：$152

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x DP CABLE
價錢：$60

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,557

想問下其實駛唔駛裝咁多風扇, 定係買個CPU cooler會好d
另外想問一下俾多2千蚊升i7會唔會好d? 聽人講話9400f配2070s會有bottleneck
如果用i7就改做

1 x Intel® Core™ i7-9700
價錢：$2,699

1 x Gigabyte Z390 M GAMING Micro-ATX
價錢：$1,099

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 - CMK16GX4M2B3200C16
價錢：$750

你用咩heatsink?
咩case
或者影張相比大家望下

不過解決放法都係換條矮身 無heatsink ram
or
換左個heatsink佢

你玩咩game多?

bottleneck 會有嘅
但未大到變60fps 換左u變144fps咁大

隻heatsink貴唔過你pack ram吧

可能貴過
賣貴RAM 換平RAM果個差價呢

或者就咁搵人交換 有人肯架呢

cod, pubg, overwatch, gta...etc

用呢隻風扇同機廂 啱啱安裝完asus ai suite 部機死咗開唔到

機箱內部啊
不過crosair啲ram算矮 咁都放唔落會唔會係舊cpu cooler垃圾

又未到94F 唔玩到嘅
同埋轉i7就上97kf喇
base freq高好多 又可以超
不過就要另外比錢買heatsink
但如果上9700就b版都ok

不過你換u +1500蚊
夠你由2070s上2080s
同一粒u 2070s上2080s
pubg fps都+20%

但94f轉97k
pubg fps都係得+11% (userbench見到)

兼容性咁低?
雖然係支那嘢 唔意外
無睇到d review 隻嘢其實係咪有方向....
近期design 果d hs好多都有 shift 向mosfet供電位
就番d ram

我fd 叫我買asus

買heatsink前上官網睇清楚spec先嘛

asus tuf以上ok啊
今代堆料最好係giga

主要打機 budget 萬1-萬2到 仲可以點執
AMD Ryzen 7 3700X 8核16線程 Box (含散熱風扇)
$2570

MSI 微星 MPG X570 GAMING PRO CARBON WIFI ATX 主機板

$2149

Corsair VENGEANCE RGB PRO DDR4 3200 MHz 16GB (8GB X 2) Black (CMW16GX4M2C3200C16)
$950

WD Blue 500GB 3D TLC SATA III (M.2 2280 SSD)
$535

MSI 微星 RTX 2060 SUPER VENTUS GP OC 顯示卡
$3299

Antec HCG GOLD 650W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)

$719

Cooler Master MasterBox MB530P TG
$835

真係覺得佢個設計有啲問題系爭少少貼住塊玻璃 個風扇又頂住晒啲ram

可以將個風扇一個放左邊既 不過又要拆開成個風扇塔先攞到條ram

你自己唔check ram 相容性就買放最右個風扇去左邊咪完
爭少少貼住塊玻璃係你個機箱cpu clearance唔夠高姐

原本係諗住放個風扇左邊跟住跟住咁樣插兩條ram 諗諗下又唔知點解 決定將兩條放晒左邊

貼玻璃係因為
你無睇SPEC就買左者
正常CASE 會有寫CPU COOLER height幾多mm
cooler都會有寫

(cooler寫果個錯就係佢錯

今代msi只買ace以上
入門級x570 vrm太熱不了

諗起自己買nh-d15果陣都做左日功課

我都放過154mm cooler入155mm箱 幾驚放唔落

PS15

放唔落160mm 嘅case都唔好考慮

落側板貼咁濟果隻？

換風塔 或 換矮身ram 或換夠位放風塔嘅機箱
邊樣平咪換邊樣囉

P5黎 諗住黎拎文書用 無諗過放塔

未落扣具同螺絲嗰陣試過就咁放舊cooler上去cpu然後放側板上去
發現無事就上螺絲

中央處理器
► AMD Ryzen 7 3700X 8核16線程 Box (含散熱風扇)
$2,570

主機板
► [需訂貨] MSI 微星 B450M MORTAR Max Micro-ATX 主機板
$680

RAM (記憶體)
► Antec KATANA DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB)
$799

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$1,070

顯示卡
► MSI 微星 RTX 2070 SUPER ARMOR OC 顯示卡
$4,299

風冷散熱器
► Noctua 貓頭鷹 NH-U12A 風冷散熱器
$759

電源
► Antec HCG GOLD 650W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$719

機箱
► Fractal Design Define Mini C Glass - Black
$730

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $11,625

擷取自飛馬電腦

要wifi 可以另外加張ax200 wifi pcie card

＠悠二

黎緊個4月買mon優惠關唔關火牛事
想買隻fully modular 關事就4月先買

想問下機箱前面塊板，係咪格硬扯佢出黎？

問左話 同牌子全線型號都放得落先買架 佢又唔係放唔落只係好汶水

PS15 建議154MM
但我見人講158MM既都放到

有無咁誇張啲公差有啲多

佢建議150MM牛我都放到155MM

拆HDD架實得架

但個底板如果要轉可以轉邊款 可能呢幾日買

想問下各位有冇野可以改下
FOR 打機
主要打 APEX, FORZA 賽車GAME 同埋將來隻flight sim
預用幾年
唔該各位

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,559

主機板
► ASUS 華碩 TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX 主機板
$699

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv BOLT X DDR4 3200 MHz 8GB (8GB X1)
$310 ×2 = $620

SSD (固態硬碟)
► WD Blue 1TB 3D TLC SATA III SSD
$999

顯示卡
► MSI 微星 RTX 2060 Ventus XS 6G OC 顯示卡
$2,750

電源
► FSP 全漢 HYDRO GD 550W 80Plus Gold 金牌 火牛 (5年保)
$520

機箱
► Abkoncore C650 ATX 機箱 (附送三把紅光風扇)
$369

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $7,515

四月先再諗
悠二有特惠

我都等緊個特惠
希望4月頭開始啦
如果4月中先開始就真係頂唔住

可以轉asrock b450m steel legend
asus tuf b450m pro gaming
你落單問埋有咩選po 上來

sata ssd轉sn550 nvme 1tb
其他ok

今日走咗去買2070s了
壞撚咗無得唔換

新高登邊間收二手野

幾好
唔貪活動優惠個D
要用就買

唔該巴打

放去二手區 200蚊條應該有人要
去新高登人地當你垃圾收

終於可以買mhw玩了

一上樓右手面
一年前我賣過RAM
2133 8GB賣280
唔知依家幾錢

通常喇
大部份 寫都有1mm左右buffer

利申:我個case裝到170
但我想買果隻170.5
都係怕出事用番舊
始終頂住刮刮下都唔係幾好玩

老撚都唔落新高 除左搵下陳年舊件

問sales 呢d 通常都好危險

都係自己做功課安全d
特別係呢d寫到明 係1就係1

諗住轉asus tuf b450m pro gaming
呢兩三日去買咁
本身屋企無電腦幾年

tuf pro而家太貴

即刻跛/msi

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x GALAX HOF OC Lab Arduino 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz CL17 Samsung B-DIE
價錢：$799

1 x Antec Performance Series P110 Luce
價錢：$750

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,693

多數都係

求巴打過過目想今日落order
用黎玩fps驚

大家點睇

AMD R7 3700X
X570 Aorus elite wifi atx
Adata XPG D60G 2x16GB DDR4 3200Mhz C16
970 EVO Plus 1TB
860 EVO 1TB
Aorus RTX2070 super 8GB GDDR6
Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
NZXT H510

結賬總額：$14,520

我個箱寫最高160mm，我放隻158mm U12a入去，風扇仲要避ram夾高左，幾驚玻璃閂唔陷

仲有悠二最愛嘅Gigabyte B450M aorus elite

GF1 750W
仲有貨

giga kol

靚野黎

悠二活動來了

我個code都拿到
今晚開始重新玩
咩武器好
之前玩大錘

太刀

呢個唔係我搞.不過當然我有份

我個個未開始

月頭定月中開始？

準備係法奧屌

問緊

遲啲法奧有優惠
等多陣先買

機箱洗唔洗另加風扇
另外 3700x 洗唔洗加 cooler

好心急想 home office 用呀

有錢先加

記得抹走原廠散熱膏唔係又啜撚到拔劍

上次 1700 拔左兩次劍

我係法奧買埋先

G2Deal 聲稱買得

gf1 750w 應該冇貨轉Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W
80 Plus Gold
650w夠推

想問下咩底版先可以 顯示卡直放

前幾日係法奧落訂反而掉轉無hcg650w叫我轉gf1 750w

個機箱有送條 PCIE extender
就可以

直放睇個箱有冇依樣野

仲要加依樣野

gf1 750有貨

想 H510 elite J 隻雕

大多數機箱唔附送，要自己買
同埋要買有垂直slot嘅機箱

悠二成日上黎講冇貨但又唔上返黎講有返貨

我 whatsapp 左佢未覆

感謝各位

nzxt嘅機箱散熱麻麻
加埋垂直display card，display card更熱
good luck

咁我都係用返普通 H510
得後面一把抽出扇，諗緊洗唔洗加把係上面抽出

咦 我見 H510 包哂 後 上 2 把喎

係飛馬買好定直接出去d 鋪頭買好

我會揀上網買

係nzxt機箱design嘅缺陷
不過裝滿晒fan確係有用

aorus elite 啪啪啪
asrock 不了
上法奥/信心網買

飛馬呢

不了
除非你信順豐送貨囉

3600, b450m到左
但塊asrock b450m pro4 f 要撞手神先入到bios
Boot機又慢，有咩方法解決

更新bios

ram係咪插錯位？

好似冇

我插a1,b1

轉a2,b2

ryzen要插a2 b2先啱

有冇睇說明？ 說明書話插邊兩個櫃位邊兩個位囉

#1 要加了
樓豬please pin #189

係得ryzen on99 要a2 b2 first

我就唔睇既
不過勁唔過唔知邊個post 果個插 b1 b2

本身跟佢插a2, b2，但入唔到bios，轉左a1,b1又入到
可能巧合

b1 b2

啱啱幫你睇咗asrock b450m pro4 f 說明書
係a2 b2無錯
係咪你條ram金手指唔乾淨或者插唔實咋？

等我買埋ssd再try try先，thx

intel一樣用Daisy chain底板指定用a2 b2

其實a2 b2仲好過a1 b1
裝風塔可以有多啲位

係飛馬d list 再搬去法奧 好似有d 搵唔到咁

用佢pre set list 再改？

咩揾唔到？
間間舖賣嘅嘢實有d唔同架啦

搵唔到隻火牛

改

想問埋如果我想插3條ram得唔得？

求救

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,559

主機板
► ASUS 華碩 TUF B450M-PLUS GAMING Micro-ATX 主機板
$699

RAM (記憶體)
► Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3000 MHz 16GB (8GB X 2) White (CMK16GX4M2D3000C16W) (需訂貨)
$680

SSD (固態硬碟)
► Kingston A2000 250GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$410

顯示卡
► GIGABYTE 技嘉 GeForce® GTX 1660 Ti GAMING OC 6G 顯示卡
$2,450

HDD (硬碟)
► WD Blue 1TB 7200rpm 64MB 3.5" Desktop HDD (WD10EZEX)
$299

電源
► FSP 全漢 RAIDER II 550W 80Plus Silver 銀牌 火牛 (5年保)
$499

機箱
► Abkoncore C650 ATX 機箱 (附送三把紅光風扇)
$369

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "lihkg"
-$220

總計 $7,044

擷取自飛馬電腦

電腦白痴想問下

7k左右 主要玩fps game apex, csgo, cod, r6 普通畫質 穩定200up fps
遲下想換埋1080p 144hz mon
有冇必要上到 2060 因為見有d 1660 ti同 2060 差少少錢咁
同埋諗住m2裝os hdd裝game 有冇咁既必要 定1tb m2裝曬所有野都ok
好多野都唔識 條list都係亂砌 太柒的話插細力d

有無重插條ram 試下

我以前試過, 換哂所有硬件都仍然發生, 最後竟然俾我發現, 係機箱個開關壞了你都試下唔插機箱開關個jumper, 用d野通電試開機, 睇下仲有無不停開關

當然你之前要試哂火牛, ram, display card先喇

想問大家
1660ti gaming x同1660ti ventus xs有咩分別？

散熱,燈光

想問點解唔可以飛馬買？

個人意見來je
同以前順豐單野

對於打機黎講有冇分別

另外giga啲卡係咪唔係咁好

啲貨係咪唔會假
自己上去拎有冇問題

打機冇分別
主要係靚仔啲
giga平啲,抵玩啲

你喜歡

咁如果呢兩張同msi 1660ti ventus xs又有咩分別
太多型號唔識分

想搵張啱打機嘅卡

1660ti 唔用買太貴
giga windforce/gaming oc 果啲grade 已經夠

除非你真係砌細itx箱要短卡，唔係就可免則免
散熱差啲

Asus non-rog
Ventus 入門級雙風扇

買之前inbox佢問係行貨？
佢應該唔敢講假掛，有對話可以報海關

所以綜合大家意見Ventus xs係最好？

姐係Asus兩張都不了
Ventus xs最好？我大機

giga

1660ti呢個level就梗係有平買平
散熱唔太差就夠

Giga卡唔係一直都有人講易壞咩
我打算長用唔知點好

同油耳買giga就得
有佢保

Lenovo

改邊隻好

你預幾錢呀

差唔多價錢ok
我部機預萬2-3到

我通常都係冇腦推 GF1 / RM / superflower leadex

RM改做seasonic gx

4月1

換個新制

1 x AMD Ryzen™️ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x ANTEC KATANA RGB 16G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$799

1 x WD Blue™️ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER VENTUS OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,754

最尾咁樣ok?

唔會冇得控
係4隻扇同一速度

細細聲話俾我聽有咩Update，等我砌好個List 先

個人個箱會用pure base 500 同 火牛換 GF1 / leadex / 另一位巴打講嗰款seasonic
ram 可以上 3600c18
板個人會用 tuf pro gaming / giga aorus elite
個人bias 唔like msi
btw ventus 個cooler 唔知係唔係仲係cut cost板
我都係會全套giga 上gaming oc
至少我之前1080ti 用giga果時 唔差

你不如講你想買咩

呢句真定假好似有啲曲

係呀，你bios set幾多，就4隻都係呢個速度

正常人買聯強野=冇保

10-20

時間問題啫等下就有了

咁多個牌子唔揀，偏偏揀支那牌

你老母都買 勇士

減得多咪砌3950，無乜減就3900，再加價就。
儲多幾年錢。。。。

係真
油耳係giga kol

ippc 3000 fan有冇

be quiet風扇有

ssd都有

呢個冇

x570板有

我想買mon ＋ 火牛

antec hcg 750w有冇

cpu 散熱有無優惠？

又推 求評評

有

得TT 850

我都想有貨

不過各位放心.我做得優惠既.都有貨

而且價錢都會令你地滿意

3800X + Z570 Aorus Pro 有折我就去馬了
好想快啲出 依家無電腦用

你可以睇到我3800X已經降左價了

X570 呢

31號夜晚開始

Aorus pro WiFi 冇折
但aorus master 有

trx40 有冇

買ZEN 700W用緊好用

唔知SuperFlower有冇優惠

3600X $1560 美森
老母 $650 SE
DISPLAY $3180 SE 技嘉無貨買藍寶
RAM $630 SE
牛 $679 正都買,後尾見到灣仔有間599
SSD $1019 SE
CASE $288 SE

原來買買下都用8千了

ps15

要保養zotac有五年保

呢2個外置大家會點揀，或者差唔多價錢既5TB
裝片為主

唔好意思想問多少少asus有咩問題
咩叫Non rog

ASUS得rog買得過，其他系列都不如其他牌子，有平買平，eg MSI/ giga, 1660ti唔使咁講究

收到

你會唔會建議比多$550上2060？

想問下用緊下面呢條LIST
想換個2K 144HZ MON, 平時都係打機多,
如果換2070 SUPER 既仲有冇其他野要換, THANKS 巴打

Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F

ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX

ADATA XPG GAMMIX D10 ( 2 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16

Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

MSI1660 super ventus xs 6g oc

Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold

恐怖

牛可以轉650w

黎緊想換個2k 144 mon (GIGABYTE FI27Q-P) 主要lol pubg ,間唔中lightroom執相, 唔要求全開鎖144, 唔lag都ok
想問下部機有冇需要升級, budget 3-5k,
CPU: Intel i7-7700
底版: ASUS STRIX H270F
顯示卡: ASUS GTX1060 6GB
RAM: G.Skill 8G x2 D4-2400
火牛: SST ST60F-ESB 600W ATX P.S.

EVGA

1060轉2070s
ran 上3200mhz

老爺機舊hdd 壞咗 無晒啲舊相
防止再發生同樣情況可以點做？買多隻外置hdd?會唔會都好易壞
利申電腦白痴

外置+雲端

7700 唔係最多都係support 2400 mhz 既ram 咩

我都有一樣問題 都係岩岩換左FI27Q-P, 都係諗住上2070S
用緊I7 8700 + ROG STRIX B360-I GAMING +16GB 2666RAM
咁岩有機會砌多部機, 我仲諗緊好唔好轉會砌AMD, Ryzen 3600 + GALAX HOF OC Lab Aurora 16GB (2 x 8GB) DDR4 4000MHz CL19 Samsung B-DIE 咁樣提升大唔大 我睇片見換快D既RAM多成2-30FPS
利申唔識

中央處理器 CPU
Intel Core i3-9100F
HK$ 645

主機板 MB
MSI H310M PRO-VH PLUS
HK$ 388HK$ 450

顯示卡 VGA
MSI N730-2GD3V3
HK$ 450

記憶體 RAM
TEAM Elite 16GB(2x8) 2666 MHz DDR4
HK$ 589

電源 PS
Aero Cool VX-500W PLUS
HK$ 268HK$ 299

機箱 CASE
DEEPCOOL MATREXX 30
HK$ 238HK$ 299

固態硬碟 SSD
Z SPEED Z3 ADV 240GB
HK$ 349HK$ 399

內置硬盤 HDD

產品HK$ 3,907.00

新手想問4000蚊依個list打lol點
求賜教
另想問WSCL環球電腦伏不

定係換amd cpu 唔用獨顯好
Budget 有限

gt730呢間嘢真係唔話得

好廢？

打S1 LoL 或者得既呢張

WD

你check下佢發佈日期咪知
amd apu屌打啦

CPU:
Intel® Core™ Coffeelake i3-9100F

Motherboard:
ASUS PRIME H310M-E R2.0 Micro-ATX

RAM:
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19

Display Card:
Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ WINDFORCE OC 4GB GDDR6

SSD:
ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280

PSU:
FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White

Case:
AeroCool Corporate Series CS-103 Micro-ATX

巴打如果跟依條list呢

上2080SUPER

轉3400g好啲

買到二手RX570

(超頻新手)
打機黎講，條ram
1. 3400hz (16 17 17 30)
2. 3533hz (16 18 19 40)
邊個好？

3600 c16 18 18 42

Display card: GIGABYTE GeForce GTX 1650 SUPER OC 4G $1350
機箱:是但 $300
SSD: m2 256Gb $300
RAM: Kingston HyperX DDR4-2666 CL16 288-Pin DIMM 內存條 16GB HX426C16FB2/16 $668
CPU : 9100F $580
火牛: 是但 $300
老母板:GIGABYTE B360N AORUS GAMING WIFI $730

$4228

有無方法再平D,要藍牙/WIFI,我上passmark睇要GTX960仲勁過1060小小
要打既 game:
Recommended
Requires a 64-bit processor and operating system
OS: Windows 10 64-bit
Processor: AMD or Intel, 3.3 GHz (AMD FX 8300, Intel i5 3000)
Memory: 16 GB RAM
Graphics: AMD/NVIDIA dedicated GPU, 4GB dedicated VRAM (Radeon R9 380, Geforce GTX 960)

3600 16-18-18-36呢?

自己tune 喇
反正XMP 完就算

跟你依個list 去centralfield 執好無

ho

邊到平咪去邊

諗緊Define Mini C 要靜音版TG版好
TG版易唔易爆玻璃
blackout唔玩燈都靚

大佬們救救我上面條list出機有冇問題

小弟想平平地換部電腦玩下LOL，普通online game咁
大家覺得有無野需要改進？可唔可以再買平少少？
感謝大家
1 x AMD Ryzen™ 5 3400G APU with Radeon™ RX Vega 11 Graphics
價錢：$1,199

1 x MSI B450 GAMING PLUS MAX ATX
價錢：$730

1 x ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$490

1 x WD Blue 3D NAND 250GB SATA 3
價錢：$355

1 x [砌機優惠]Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$399

1 x Cooler Master MasterBox MB600L TG
價錢：$385

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,638

想請教
機箱風扇間唔中會加速轉一秒即係點樣 (都幾頻密下)
係待機果時都係咁

自己set fan curve

中央處理器
► Intel Core i3-9100F 4核4線程 Box (含散熱風扇)
$595

主機板
► MSI 微星 H310M PRO-VDH PLUS Micro-ATX 主機板
$420

RAM (記憶體)
► 2 × Klevv Value Series DDR4 2666 MHz 8GB (8GB X1)
$258 ×2 = $516

SSD (固態硬碟)
► WD Blue 500GB 3D TLC SATA III (M.2 2280 SSD)
$535

顯示卡
► GALAX GeForce® GTX1650 EX(1-Click OC) 顯示卡
$1,180

機箱
► SilverStone PS15 white
$299

無線上網接收器
► MSI HERALD-AX INTEL AX200NGW WI-FI 6
$399

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $3,943

擷取自飛馬電腦

無rx570 轉左1650
呢隻sdd同WD Blue 500GB 3D TLC SATA III SSD有咩分別 謝謝

dram calculator話最多淨係去到3533

邊條黎?
同咩板咩u?

CPU: 2600x@4ghz(1.3v)
CPU fan: Be quite! pure rock slim
mobo: Asus tuf x470-plus
ram: Corsair vengeance lpx 3200hz 8gb*2
依家行緊3533hz

順便問，粒U一超到上4.1ghz就會好唔穩定，係粒U體質問題定散熱膏問題？用緊4W/mK嘅垃圾膏

U係體質問題
ram果度係最盡朋唔好免強啦
再上換cpu了

3600 + B450M AORUS ELITE / ASUS TUF B450M-PRO ???
呢 2 塊版點揀好

晨早一推

不推文但一推

我係你 專心爬呢個post 所有文一次
唔做後果自負

邊塊平買邊塊

3400g冇貨

1650最好轉1650super
兩個差好遠

抵玩

二手cpu，去ashop試左機先

裝新機中左windows bug
喇叭無聲出

刪晒D DRIVER上官網裝官方DRIVER
我之前個蟹都係咁

官網意思係底板個建議版本

喚 今晚番去搞

裝完隻蟹 GPU係咪都會正常番？
我連隻mon都出唔到聲

你喇叭插MON出?

GPU 出DP線去mon呀

要裝gpu driver

即係咩，咁空泛

咁你GPU DRIVER重裝啦
裝埋聲

箱又好 版又好

砌得itx就預左咩都貴過人啦

預就預左 有平咪更加開心

想問2060s呢啲算唔算中低階

舊電腦底板死左，用上圖加返舊底零件會唔會有問題
GTX1060 3G / ANTEC HCG 620W80 plus 牛 /舊機箱

一般都係玩total war

GTX 1060 6G先岩
感謝

咁想問下
1 AMD Ryzen5 3500X C6 3.6-4.1GHz
2 <H310> Asus Prime H310M-E 2.0 MATX [AH31ME2]
3 <D4-2666> 8GB Crucial (CT8G4DFS8266)
4 <D4-2666> 8GB Crucial (CT8G4DFS8266)
5 Seagate 1TB SATA3 Desktop HD (ST1000DM010 / 7200RPM / 64MB)
6 4GD5 GIGABYTE GTX1650 OC <GV-N1650OC-4GD>
7 240GB 2.5" Kingston SSDNow A400 SA400S37/240G
8 Antec NX550/550W ATX PowerSupply (80PLUS 銅牌)
9 SilverStone PS15B-G Micro-ATX Tempered Glass Case

————————————-
同依個
1 (SY) Intel Core i5-9400F 2.9-4.1GHz (BX80684I59400F)
2 <H310> Asus Prime H310M-E 2.0 MATX [AH31ME2]
3 <D4-2666> 8GB Crucial (CT8G4DFS8266)
4 <D4-2666> 8GB Crucial (CT8G4DFS8266)
5 Seagate 1TB SATA3 Desktop HD (ST1000DM010 / 7200RPM / 64MB)
6 4GD5 GIGABYTE GTX1650 OC <GV-N1650OC-4GD>
7 240GB 2.5" Kingston SSDNow A400 SA400S37/240G
8 Antec NX550/550W ATX PowerSupply (80PLUS 銅牌)
9 SilverStone PS15B-G Micro-ATX Tempered Glass Case (鋼化玻璃)

巴打會suggest 邊個
同有咩改善，用嚟打lol想順同埋上下網

第一部你機都開唔到

打lol第二條筆直許可俾多少少上埋gtx 1650 super

點解第一部機都開唔倒

Amd cpu 點配intel chipset底板
Amd : a320 b450 x470 x570
Intel : h310 b365 z390
上面條amd list轉番塊b450m板同ram上番3200mhz既

有無差唔多級數CPU介紹？

上代2400g,但唔知有冇貨

3400g 美森

依排打機成日彈game,應該係display card就快玩完
想用$6000左右換cpu,ram,mb同display,其他用舊件
想問下點樣換好,火牛都用左5年換唔換埋佢好
用緊:CPU I5 3450
ram:ADATA 4GB x2
MB:gigabyte b75 d3h
display:gtx 970
SSD:sp920 256gb
psu:cooler master gxII pro 550W
case:antec GX500
多數打MHW,間唔中玩下其他大作,求list

望下#1
有list

用intel超ram，如果set完frequency ，其他所有parameter set atuo都過唔到
係咪自己加電壓都冇用？

悠二HK$9,000 打機 list
CPU Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
Motherboard ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2
Display Card Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
SSD Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Case Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)

想問下2070用500W牛，其實O唔OK?

超完又唔會快咁多
XMP 算鳩數喇

intel的確係
未試過超cjr呀，想摸下同b die特性的分別
之前係xmp 3600c18，唔加電上到3800c16
但未試更高

有時間一齊屠龍喇

屌，之前佢話invoice同barcode影得唔清，reject我
我resubmit，而家仲等緊code
想屠都冇得屠

我慢慢打
一齊玩
今朝專登去搵條火龍打到坐貓車
畀佢毒撚死左轉
斬完佢尾又走左

拎到code先開始新手學屠龍

一齊discord 屠龍
我地有茶包

已有2080s
機箱
850w牛
Ssd

想買以下asus x570 gaming e
3900x

Ram DDR 4 4000 MHz 16gbx2
有冇推薦

amd ?
3600 sweet point 黎
再fine tune 最多都搞到3800 左右

即係買4000係冇用？
見悠二list 個價位都去到4000

咁係條位降返落去用姐
玩到咁高frequency
預左你都係工程師喇

咁巴打有冇推薦 3600
新手咩都唔識

唔想煩咪事但執條 3600c16

HKEPC
3月25日 14:11

【腦場掃地僧 】N卡、A卡銷情 6 比 1
RTX 2070 SUPER / GTX 1660 Super 最好賣
==============================
無街去好多人選擇留係屋企打機，所以近期 VGA 卡真係多左人買，貧僧收集左腦場幾間 C 開頭大舖嘅數據，發現 2~3 月 N 卡同 A 卡銷情係 6 : 1，N 卡賣得最好竟然係 RTX 2070 Super，緊接係 GTX 1660 Super 同 RTX 2060 Super，A卡 5700XT + 5600XT + 5500XT 加起來都唔夠 2060 Super 賣得多。

預左
5700xt 災情嚴重
我推人買N卡好過

Ryzen + N卡
intel rip

10代實翻生
有齊hyper thread

AMD Ryzen™ 5 3600

ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 X2

Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
(兩塊係咪差唔多,貴D果塊耐用D?)

Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB
咁樣得唔得
同埋上網店買係咪好過去實體店

貴

到時價格戰

打得價格戰只係3500x到3900x果堆
3950x真係企係度睇

CPU用緊AMD 1700
想換改做mini itx case
諗住換老母板
又想夾番部有wifi6既router
gigabyte塊x570 i aorus pro wifi好冇

打機勁過3950x 咪又係intel

ok

網店：方便
實體店：快/平

電腦出唔到聲 插耳機同喇叭都無聲 但係check系統軟件一切正常 個聲嘅device顯示有聲 係唔係電腦個地板壞左 求救

我都all black 左

其實差距越黎越細
intel嘅gaming神話就快破滅

5600xt係咪仲有黑mon問題？
打打下機黑左 咩都郁唔到 重開就冇事
上個星期先砌既部機

yes

揀得amd gpu就要有做debug狗既覺悟

Faroll 3700X 無貨

諗番起N年前仲打緊信長既年代
砌機用左Powercolor定sapphire 既amd display 卡 唔記得咩model了
成日打打下會熄機 果陣咩都唔識唔知咩事, 換完ram 機箱加風扇散熱都唔得
而家諗番會唔會係關張a卡事

想買顯示器，希望大家可以推薦二個型號比我二選一
要求 4k 60hz，thunderbolt 3 (連Macbook pro用）
budget 2000-3000 （應該夠？）
尺寸：23 （最大）
用途：電影（優先）及打機（打機我只會用到1080p)

之前係度問過下 出左
3700X+giga2070super gaming oc

而家部機idle個溫度係45-50度左右
算唔算係有d高？
用緊原裝heat sink
機箱係purebase500冇加風扇
係咪再加多兩把風扇會好d?

想問而家買2070 super會唔會好on9, 我有D frd話等緊3代display card出黎, 而家買好似怪怪地咁, 事關而家打緊隻fps, 長期30-40fps

咁blackout玻璃晒零件好
定喺靜音版少塊玻璃乜都睇唔到好

砌得咁辛苦梗係要show下

有無掂過bios

唔好意思唔記得講
Bios搞過ram上3200同埋玩an機模擬器
開左個virtual唔知乜野

唔知咩事無晒AMAZON賣家

svm同xmp唔影響
idle溫度唔準 粒U識pbo boost上去 你打機睇下幾多度再講 不過原裝cooler你預咗熱
正常就唔加風扇都好夠

求救
換咗張2060s之後 部機上唔到144hz
Mon用緊ASUS VG248

無話唔得架
你咪轉FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
都係499

打機好似係六十幾度
但打大作（BFV)果類 會有d熱氣係部機個頂到散出黎
詳細幾多度我今晚玩果陣再睇下係幾度 到時再問唔該

要係nvidia果舊野度較
我都係用緊vg248 認唔到mon 變左generic pnp mon

唔會
全球印銀紙
只會愈黎愈貴
好彩係港幣跟美金
不過周邊全加

又麻煩各位師兄尋日嚟 問過問題點解開機好慢
當時因為風扇頂住所以將所有Ram向左邊插

但係今日已經買過四條短身啲嘅仍然都係開機要開成分鐘 仲有點解4條都係3200 底板顯示2133

我岩岩食飯熄左個MON
半小時開返都黑畫面
又要熄機開機

當年買6500 1500蚊 今日3600又係1500
窮撚真係多謝AMD

打機暫時無問題

我上年用RX570已經唔少問題

23 4K?

用就買啦
武肺搞到聖誕都未出呀屌
等等下仲ON9

D.O.C.P. diabled

XMP
你用水冷定風冷

8k 筆直想砌itx, 可以點執, 想散熱好啲

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$645

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,060

1 x Seasonic Focus GX 650W 80 Plus Gold Full Modular
價錢：$859

1 x Lian Li TU150 Aluminium Tempered Glass Mini-ITX - Sliver
價錢：$899

4 x Be Quiet! Silent Wings 3 120mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$660

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,342

仲有咩軟件好用

風

Tu150用唔到ATX牛，唔喺我都揀呢隻裝番自己隻Seasonic

開左 Ram都顯示到3200 但係開機仍然要幾分鐘

幾分鐘咁誇
我hdd x2 m.2 x1 sata ssd x1 POST都係要半分鐘

Nvidia到都係得60

你砌左未?
3600+2060?

未砌

未 都無貨

而家又落雨唔想出街 等一等先 唔急

enable fast boot

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$899

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$660

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,039

1 x Corsair SF Series™ SF450 — 450W 80 PLUS® Gold SFX
價錢：$789

1 x Lian Li TU150 Aluminium Tempered Glass Mini-ITX - Sliver
價錢：$899

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

4 x Arctic P12 PWM Pressure-Otimised 120mm Case Fan
價錢：$284

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,650

而且未決定砌matx定itx
靜音定玻璃blackout
2060又唔夠Super卡抵玩
2060S又out budget
諗真啲先

thx 巴打

總結少少問題想大家幫幫手

1.我原本用緊dual link線 連落VG248 mon到有144hz，依家換咗張新2060s 發覺要用HDMI線連 所以我係屋企搵咗條 HDMI-HDTV線連mon發覺得60hz 上唔到144 我係咪應該要買DP轉DVI線先得？

2.唔知點解換咗張2060s玩pubg都仲係疾疾下 係咪系統/其他硬件問題？

買display port 線連去Mon到?
full spec ?

買乜鳩轉線丫
直接dp線啦

係咪應該買DP轉DVI頭？

I5-4460
B85m-Gaming 3
Rtx 2060s
DDR3 8gb ram

有條線係就咁dp線？
Sorry我硬件白痴

只係想拿拿臨搞掂打下機

打少咗 Antec 520w火牛

你個MON無DP 位嗎?
ram 係單條8gb 1600?

你用DP定HDMI?
HDMI好似上唔到144

你睇睇

係單條

打機時好似每一個畫面都唔順咁

我用緊hdmi
巴打你用邊條？

去買條dp 線插左邊個洞再set番1080p 144

收到 晏少少即刻去買

另外想問點解2060s玩Pubg都會唔順？

Display port
買條DP啦
冇得揀 唔好買Adapter

呢種
買好少少 例如綠聯果隻 pin20無導電dp線

如果唔諗住砌過部新機去收條二手ddr3 1600 插落去組雙通道更好 打機fps更穩定更高

Mon無display port喺咪要用display port to hdmi既線

我用緊Kingston DDr3 嘅8gb啱嗎？我唔記得係咪1600

但係ram可以影響咁大？ 我1060上2060s打Pubg係直程好似冇分別咁

上唔到144好正常
dp to dvi 要上144既線好似要700幾蚊
我果陣換完新卡又係有咁既問題
換埋個mon算

Ya

想問NH-L9i有無黑版賣
faroll/飛馬都喺咖啡版

[img]

呢條同普遍果啲要幾錢？

正常4代果時砌都係1600
照買條1600 8gb 牌子隨便
1060 上2060s 無分別你係咪開左v sync 鎖左60fps?

落腦場望下

avp100 full cu 唔正d咩

巴打用埋hikvision

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$760

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x FSP Hydro GD Series 650W 80 Plus Gold
價錢：$729

1 x Phanteks Eclipse P400A Airflow Tempered Glass RGB ATX — Digital Black
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,876

主要打fps驚 開ultra/高 畫質
預4-5年唔換件，我自己砌咗上面條list有冇野要改
順玩大作

唔錯呀

我冇開垂直同步喎...

Bottleneck

-END-

2060s玩pubg lag機係bottleneck?

pubg食ram頻率 你舊平台得1600mhz唔出奇
cpu都有關係

ddr3 1600 仲要得8gb喎
而家打機最少都ddr4 3200 16gb啦

明白 打算去買多條ram試試有冇幫助

Cpu大唔大關事？

就算ddr4 3200 8gb都同16gb(2x8gb)差一截fps

咁如果買多條ddr3 1600 8gb有冇幫助？

B85m gaming 3係咪裝唔到Ddr4..

加咗ram先 你單通道要解決先過cpu除非你真係想成部機重練

如果換ddr4
就要成部機砌過晒
cpu, mb都要換

a卡
一齊做工程師

明白..唔想成部換
我買ram試試先

Ram係咪唔一定要相同牌子？有咩要注意

4C4T 打PUBG 長期80%
你再有其它Program 突然usage多左少少 就會疾

同spec就隊落去啦 汁二手唔好有咁多要求啦 盡量搵同牌子囉 無就隨便啦

咁如果B85M-gaming3換唔換到I5 9600果啲？

我諗住買條全新

想問下依家砌部打FPS 既ITX list
睇岩左Fractal ERA 木頂板真係好撚正
Budget 13000

其實ITX性能會唔會差同級ATX 機箱

換u就要換埋板
建議唔好嘥錢買ddr3 1600
砍掉重練吧啦

btw而家砌機多數揀amd
i5 9600更加係intel 9系入面最唔抵買嘅u

咁砍掉重練大概要換啲咩

除咗張display card
其他全換
storage 用m.2 ssd

你不如講下你個budget

好7大獲本身冇預過咁高budget
但長遠黎講好似點都要換

有冇得留低隻antec520w火牛
慳返啲錢

我都唔識講 唔知點預幾錢
如果底版 火牛呢啲用平啲得唔得
Cpu就中階 同埋兩條ram
SSD又要幾錢

頭都爆埋

買粒4790 加條RAM算啦

火牛最平最抵換
中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,559

主機板
► [需訂貨] MSI 微星 B450M MORTAR Max Micro-ATX 主機板
$680

RAM (記憶體)
► GALAX HOF OC Lab Master DDR4 3600MHz 16GB (2x8GB)
$799

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$1,070

電源
► FSP 全漢 RAIDER II 650W 80Plus Silver 銀牌 火牛 (5年保)
$559

機箱
► Cooler Master NR400
$455

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $5,121

擷取自飛馬電腦

上amd

3600 $1500
b450. $700
ram $700
ssd $500-1000
牛 $500

想問下法奧依條list
會剪片(2K) 副打機（LOL + POE + CSGO) 想玩2k 144hz
得唔得同埋價錢合唔合理

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE WIFI ATX
價錢：$1,749

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,380

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$850

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,522

如果用住舊果個hd 遲啲先換Ssd得唔得？

火牛落650w

ssd重要好多，使用感覺係爽20倍到
load game都快好多

當然少錢就買500gb

Budget冇預到咁高
係咪必需要換？

有冇得遲啲先再換返

自己諗下

ssd係一定要換
牛可以唔轉，遲啲先

係因為舊Hd裝唔到落去一定要換？
定純粹因爲感覺好爽快好多所以要換

Ssd好貴

明白但現階段我都未介意呢啲時間

只係想慳Budget
遲啲手鬆再Upgrade 咁樣可行嗎？

500gb 都係5xx咋嘛

係因為快好多，入window都快起碼1分鐘到
你冇咩錢就買$600板

咪傻啦而家出新機寧願cpu gpu 買低一級都要出ssd

咁樣ok嗎?

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS ELITE WIFI ATX
價錢：$1,749

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,380

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Thermaltake Riing Silent 12 RGB Sync Edition CPU Cooler
價錢：$320

1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,351

total budget?😂😂😂

咁又無咁誇
底板嗰度慳少少用最平款都夠錢買m.2

咁唔換住牛先得唔得啊

想問火牛會影響到啲咩？
520w夠唔夠做

買500-600蚊板，都夠錢買ssd啦

冇講到唔好意思，最多$14,000

咁唔換住牛得唔得啊
想問火牛會影響到電腦啲咩
520w夠唔夠做

同埋底版平同貴又會影響到電腦咩效能？

少打機 喺咪應該3700x搭平啲嘅卡就算
顯示卡喺消耗品 CPU就長命好多

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,380

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
價錢：$599

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
價錢：$135

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,112

應該係3600配2060/5700xt/2070好D

你520w都夠推
只係牛用耐左會唔足watt
牛收皮，有幾會電腦大爆炸
板就會影響cpu,供電，支援程度：sli個啲

換塊平啲嘅底版用落其實係咪效能都正常？

你唔驚佢用料差易壞咪得
我買過一塊asus b360m-a prime (最平的b360)，半年都未夠就壞左要RMA

我用緊9600k，果時2000蚊買返黎

2000

yes
用五年好正常
十年都應該捱到

2060 考慮緊, 但喺平有1660S 靚有2060S
5700xt, A卡長期客戶想轉會
2070, out budget

我只喺1080p玩吓GTA, 飛行模擬

咁都係唔慳果少少了

係啱啱好夠推定仲有少少突？
唔想打機炸死咁7

r9 280x仲行緊5x fps
輕度打機咁落本好似唔抵
2060到時一年半載又出3060
老黃刀法 3060又會同2070差唔多

u+幾他用100w到
卡就用最多200w
所以一定夠

當時amd直頭未講幾時出zen2
我做野又要單核性能高，一定係intel

你都諗得2750 2060 不如2999 2070 啦
你買到最平果張老黃卡就抵玩
8gb vram 性能又好過2060 同5600xt
開個dlss 第時用上2k 4k 都有得加速下

咁就好了
咁我照上面個list走牛 換500gb ssd去執算了
舊HD可唔可以連ssd一齊用？

Btw Galax啲Ram好唔好？同埋唔識砌又想即日拎可以去邊到執 我有啲舊件同埋舊機箱

飛馬有機會有現貨 可以拿晒舊件上去昇級

即刻落order 我忍唔住了

買買買

可以即日砌好比你？
舊件係咪會比返你

係 如果d件有 現貨
舊件當然比番你

點解 我仲係玩LOL一場會Lag兩三次

不過個機箱黑定白好

白

HD可連ssd一齊用
邊到砌：睇#1

大陸野

一定黑色,
信我
唔喺任何人都適合用白色電器或者著白色衫

係咪逐間比list佢叫佢報價就可以格下價

師兄 500gb ssd有冇咩性價比高推介

去網店啦，有送貨
如果去 法澳買，可以等到4月先買，到時有大優惠

sn550

唔係得顯示卡咋咩？
4月1就有？

全部都有

咁係咪4月頭就有
我依家冇電腦勁唔方便

咁我等多兩日忍下手算
希望4月1就有優惠

邊間$2990 2070

法奧話31號夜晚就會開始

要買趁手唔知仲有冇貨

準備狗衝
佢係所有產品都平？
定中低階先有

想問一問
喺法奧砌用番自己火牛連模組線 , 要點拎上嚟
先落咗單再搞?

想問下gtx1660 ti 行唔行到2k 60hz 淨係for 睇片用

而家用緊：
Intel core i5-4440
Asus B85M-E
Sapphire R7 260X OC 2GB
Crucial DDR3 1600Mhz 4GB x2
Plextor SATA3 SSD
主要係玩LOL、Rainbow6。

諗住砌部新嘅都係玩LOL、Rainbow6。
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x ASUS TUF Z390-PLUS GAMING ATX
價錢：$1,399

1 x G.Skill Aegis Gaming Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C16 F4-3000C16D-16GISB
價錢：$580

1 x Sapphire Radeon™ PULSE RX 570 8GB GDDR5
價錢：$1,299

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake Versa J24 TG RGB Edition ATX 4x Fan
價錢：$399

1 x Scythe SCKTT-2000 KOTETSU Mark II 虎徹貳 CPU Cooler
價錢：$349

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,785

以上條list有無改善嘅地方?
另外，如果我部舊電腦淨係換display card有無得諗?
定係而家啲display card已經支援唔到咁舊嘅零件?

落單remark
跟住inbox 法奧俾單no.同幾時自己拎上去

ssd我用返舊嗰隻得唔得?

得不過慢同又唔知你幾大
cut ssd既咁轉用1660s 都夠既

感激

想請教下
最近部機無啦啦會CPU utilization 100%，用左3年幾
想砌部多數打機用，budget大約5000啦
CPU:
Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
Display Card:
MSI RADEON RX570 8GB (有現成唔洗買)
RAM:
2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
SSD:
HP EX920 1TB M.2 PCIe 3.0 x4 NVMe 3D TLC NAND
火牛:
Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
機箱:
Fractal Design Define Mini C Micro-ATX

大家睇下有冇咩問題
有冇咩component係好d既alternatives

同埋如果唔換火牛本身600W係咪都夠推?

R5 3600
Msi B450M Mortar Max / gigabyte b450M aorus elite
2 x adata xpg gammix d10 ddr4-3200 8GB
其他你鍾意
既然扯得上100% 買粒6核i5有鳩用咩第時咪又係仆街

450W都夠推

1 x AMD Ryzen™️ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

1 x ANTEC KATANA RGB 16G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$799

1 x WD Blue™️ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER VENTUS OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Fractal Design Define Mini C Micro-ATX
價錢：$638

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$309

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,754

底板 display 同火牛都無貨 轉邊款好

最好重裝os

我新砌既機重裝OS用落好多問題唔知關唔關AMD事
最後放棄用返舊SSD個OS

我fd想砌新機
但喺我睇完佢部機覺得無必要
有咩升級建議
板已換b450 arous pro wifi

Ig名

轉哂佢

最多換顯示卡，RAM ，M2 SSD
其他覺得無必要

budget?
正常昇級就1700 昇3700x
1060昇2070s
加條nvme 1tb 好夠玩

u上3950x
ram 上 64 gb
ssd上970pro
gpu上2080ti

電腦白痴想知多D, 謝謝

AMD Ryzen™ 5 3600
Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
Samsung 860 EVO Series 1TB MZ-76E1T0BW SATA 3
Gigabyte AORUS GeForce® RTX 2070 SUPER™ 8GB GDDR6
Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
NZXT H510 Compact Tempered Glass ATX Case — Matte Black
Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans

大家點睇

RGB風扇有兩條線
一條駁SYS FAN
一條駁JLED1

gogogo

想問Dp線普遍幾錢條？

有4個風扇位 2個RGB位

睇錯板SORRY
當我無講過

想請問呢個細機箱文書 youtuber 2k mon list 仲有冇野改？
1 x Intel® Core™ Coffeelake i3-8100
價錢：$920

1 x ASRock B365M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$745

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$270

1 x ADATA XPG SX8200 Pro 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$645

1 x SilverStone SFX Series ST30SF 300W
價錢：$320

1 x Fractal Design Node 202 Mini-ITX
價錢：$658

2 x Be Quiet! Silent Wings 3 120mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$330 要唔要好？

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $3,968

i3-8100

筆直 用途？

4000蚊左右
文書＆睇youtube＆推2k mon

太廢？

唔抵買

問多樣野
Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX 同 ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
邊個好啲？用AMD Ryzen 5 3600

TUF PRO
但好貴

whatsapp咗悠二改單，自己on9 揀咗條3600 ram 用喺AMD Ryzen 5 3600
唔知改唔改到，有冇巴打試過改單？

3600mhz ram有咩問題

行唔盡？新手唔識

行到
xmp一開就得
3600 可以上4000以上mhz都用到

最大記憶體速度 3200MHz
唔係咁嘅意思？

唔洗理
你睇你塊板最大記憶體速度仲好
我都係用緊3600mhz

我以前都問過呢個ON9問題
RAM可以超的

明白 唔該晒

新手砌機想問網上搵飛馬悠二砌機 砌完要自己裝window 驅動程式?

係

悠二無貨 想聽日落高登同黃金睇下有冇得即場砌

電腦新手想問下

用嚟同朋友打下FPS game eg APEX同COD咁，有時工作需要用zoom嚟開會，要簡單剪下片整下圖咁

Budget一萬左右

原本一竅不通，上網搵咗個list

CPU：
Intel Core i5-9600KF 6核6線程

主機板：
MSI 微星 Z390-A PRO ATX 主機板

RAM/RGB RAM：
Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3200 MHz (8GB X 2) Black (CO-RM-K16GX4M2E3200C16)

M.2 NVMe PCIe SSD：
HP EX920 512GB 3D TLC M.2 NVMe PCLe 3.0 x4 SSD

顯示卡：
MSI 微星 RTX 2070 VENTUS GP 顯示卡

火牛：
Antec Neo Eco Gold 650W 80Plus Gold 金牌 半模組 火牛 (7年保)

機箱：
NZXT H500 Black

CPU散熱器：
ThermalRight 利民 Assassin X 120 風冷散熱器

$9399

睇咗post#1同2，有啲問題想咁多位高手巴絲解答下

1. 係咪升做i7會好啲？
2. CPU cooler使唔使轉？
3. SSD SN750同EX920個分別會唔會差好遠？
4. 如果2K mon嘅話顯示卡係咪應該升上2070super?

新手無知一問
Amd 差唔多規格下係咪會平過Intel?
我平日會load下啲好大既excel file 同開好多個tab
但星期六日又想打下機
唔知點揀好

係
平過牙膏
打機分別唔大

竟然會爬文 list送給你
sn550 1tb 平常足夠用
有錢上2070s 好過
9600kf z390 無乜未來 用番3600 好過
中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,559

主機板
► [需訂貨] MSI 微星 B450M MORTAR Max Micro-ATX 主機板
$680

RAM (記憶體)
► GALAX HOF OC Lab Master DDR4 3600MHz 16GB (2x8GB)
$799

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$1,070

顯示卡
► MSI 微星 RTX 2070 SUPER ARMOR OC 顯示卡
$4,299

HDD (硬碟)
► Toshiba 2TB 7200rpm 64MB 3.5" Desktop HDD (DT01ACA200)
$415

電源
► Antec HCG GOLD 650W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$719

機箱
► Cooler Master NR400
$455

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $9,995

擷取自飛馬電腦

用amd好啲

GOGOGO 買返屋企自己砌啦

3700x + 5700xt

唔識砌

工程師

youtube is your fd

日日做緊

1萬唔好玩2k144
2k60既玩返1080p144好過

如果真係黎3月13日中央田已經有
仲快過支那有

唔係話邪都都有咩

可以叫佢裝埋windows
自己入key

打機個時無出過事...
反而入BIOS SAVE AND REBOOT就黑MON
熄MON食個飯返黎開又黑
重新開機又黑
老母板已經最新版本
應該關5700XT事

無留意
不過都唔洗換了
用緊綠色個隻

chip set driver有冇更新

AMD 最正嘅係咩
就係大家都用5700XT 大家中嘅bug 都唔同呀

感謝巴打

用緊Dell廠機大機箱 有冇得自己砌落細機箱？

20.2.2

黑算了睇塵都易睇啲
另外隻牛洗唔洗大w啲

應該難啲 大部分廠機件都係特製

冇話唔得嘅
最多咪換過塊老母板同隻牛

巴打有冇散熱器推介？

想升級機箱同水冷，依兩隻ok?

Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black

Corsair iCUE H115i RGB PRO XT Liquid CPU Cooler

無限五
u12s
ax120

新手問多句

如果想靜少少

散熱有冇特別注意？機箱有冇唔太貴嘅推介？

點知唔同

砌NZXT H1想問下佢650w火牛應該砌到咩

同埋如果主機板唔想等嘅話有冇其他可以替代？

Pure base 500

Thanks

想問師兄邊間較可信
新手買怕比人呃

CPU
I5 7400

Motherboard
MSI B350M MORTAR

Hdd
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5

Psu
Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W

Display card
Gigabyte GeForce® GTX 1050Ti WINDFORCE 4GB GDDR5

Ram
G.Skill Value Select Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2400MHz C15 F4-2400C15S-8GNT x2

新手想問如果upgrade 筆直$5000左右
Display card 轉2060 super/1660ti
Ram轉2條8gb 3200mhz
牛轉550w
咁轉得唔得？

想問Around 8k list
主要想2k~60fps打新Game開高效 例如COD Warzone同未出Cyberpunk 2077 夠唔夠玩？thanks
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$730

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,340

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX
價錢：$425

總計: $8,334

唔裝adrenalin無煩惱

超完ram之後，stress test 佢三四個字無野就算定要行完memtest 0error先得？

最少memtest pro 100%冇error啦

i9+2070s

行p95

用dram calculator裏面memtest得唔得？

其實p95係咪唔hang機就當pass到

yes
燒p95 large ffts

原本開左xmp後想tune下timing
跟住開唔到機, 拆機箱拆cmos電池, bios所有野都要reset
咁超ram法都幾煩, 最後用翻xmp算

之前超cpu, gpu都唔使清cmos 方便好多

因為bios第一件事就係check ram timing ram炒咗係會開唔到機 而其他都係行緊啲唔穩定電壓姐 不過我真係見過人搞cpu會入唔到bios

靜d 就u12s
機箱nr400呢個價位算唔錯的

唔想等可以轉tuf b450m pro gaming

i9 10920x 得唔得 想超

超得
唔過650W 點超都得

有冇atx箱通風好
前版係好多洞洞網
又無玻璃？

兩間都唔會點呃你既
有問題你咪係開post講
不過預貴過出面少少為包送貨
法奥4月 big sales wo
等多兩日？

換2060s得啦
單8pin夠推
你b版唔洗轉ram
下代再換cpu ram mother

如果i9 係咪基本上都係用我講呢粒？因為就嚟出新u 所以呢一粒係同一世代？

想問有冇人用緊define c呢個機箱 佢送果兩把風扇feel到好似冇咩風咁 係set錯野定本身風扇問題 係唔係換左佢做第2隻風扇會好啲 我本身前面同上面都加左隻arctic f12 原本送個兩隻係唔係換埋f12好啲 定換貓頭鷹會好好多

Meshify C

換貓扇

換一個貓扇係抽風 （好似抽風最重要？）之後前面換多個做f12咁樣夠唔夠
同埋貓扇邊隻好啲

我後面一個A12 pwm前面兩個a14

溫度影響大唔大？
同埋姐係本身佢送個風扇廢 唔關setting事？

Define原身case fan係垃圾
利申：7把ippc

我冇用過本身嗰個所以唔知影響
不過唔少人都話本身嗰個廢

唔嘈咩

唔該師兄
照計會4月買
Big sale 驚遇倉底貨

唔怪得 我送到隻手埋去都唔多feel到風咁

好嘈咩

咁要問代理喇
法奧唔大
鬼儲到倉底貨
成日上去

想問知唔知arctic f12同noctua果堆差幾遠 本身有兩隻唔想浪費

貓扇耐用同效能勁d

i9指9900k再上嘅i9會唔夠力推

我都想問機箱送後風扇得3pin只可以DC
有時見佢跳到2XXXRPM神神化化

知唔知幾時出新u

窮撚買P12 P14
十年保咩都抵

保守估計六月

i9 好似10c 20f
唔知幾時量產
而家都冇人開工

B450都加晒價缺貨
B460都唔知生唔生產到

8-9成原料都大陸生產

發布10代好似4月底

其實我用緊8700k 而家諗緊等唔等ddr5先換機

ddr5 21年先有

87k仲有心有力
換張卡都仲有排玩
但你用途咩先

剪片打機 ，不過部電腦好撚大，想玩迷你

剪片就用amd啦

用過有陰影

幾耐之前嘅AMD先?
係咪Ryzen前嘅事?
係就唔駛再驚

飛馬同悠二都無貨
想去實體鋪頭砌

咁都係嘅始終我剪片

但貓扇都係貴好多 我就咁買個f12 加多個noctua a12x25咁樣會唔會差唔太遠 打算 兩個f12放前面 一個放上面 貓扇就抽風咁樣會唔會好啲 加爆貓扇就黎貴過個箱

剪片直上r9啦

貓扇入風
f12出風

用緊Ryzen 9 3900X + 自砌水冷
覺得剪片時間都幾快

老鳳唔知你預算，預算多就3950X + 自砌水冷最好

打機睇戲用 求巴打幫執

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,570

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$799

1 x Corsair DOMINATOR® PLATINUM RGB 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 CMT16GX4M2C3600C18
價錢：$1,470

1 x Seagate BarraCuda ST2000LM015 2TB 5400RPM 2.5
價錢：$739

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER VENTUS OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — Black (預訂)
價錢：$539

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,996

X570細板有好野頂到3950咩

新手一問 唔係抽風最重要咩 最靚果把風扇唔係放抽風好啲咩

入風放好d
能塞14cm就塞

行auto就得

出風用風量fan
入風用風壓fan
貓fan 風壓勁唔少
你冇咩錢就
p12入風
f12出風

所以我個兩把f12就出風 之後前面有錢就兩把貓扇 冇錢就p12就可以？ 定揀14cm風扇會好啲 p14

14入風量大好過

上3900 vrm 表現幾好都係40幾度
3950x就

yes
兩把140勁好多

所以呢
唔好推人去死了

咁加兩把p14就可以？ 其實係唔係同noctua差唔太遠 但價錢就差好遠 唔追求極致可以慳返啲錢

3900就得

P14算係風壓fan?

同問 砌機其實要加幾多個fan先係正常？
我睇外國啲網站話top front rear要各一個
但香港啲砌機list又唔多見有咁多
淨係用機箱送果一個會唔會唔夠

等DDR5 ZEN3 PCIe5再換機

rear一定要有
之後就+前面
最後+上面

剪片
越多春越好
一買就轟最勁

係
再唔砌又加價

覺得自己而家換好戇鳩 唔係錢嘅問題

Nonk除左9400f其他唔洗睇

係有少少

珍

唔係錢問題就換

其實部電腦諗住比人所以一定要砌 到時候再換過算
其實超頻嘅時候覺得體質好似唔係好得

無貨啊嘛
焗住出深水埗睇下實體鋪有冇得砌

體質 咩u
如果係amd就,買返嚟就灰燼版,好難再超

本身有一隻m2 1tb ssd 另外買nzxt h1 組合 得唔得

得最好重裝os
板轉giga好啲
h1只可以放2.5ssd
你個3.5放唔入

h1唔洗買asus turbo
買返普通2-3fan好啲

爭啲唔記得3.5

塊板得唔得㗎 早幾年啲人係咁鬧佢寫得差

今代giga幾好
bios都改左
giga有咩事就搵油耳就得

Ok 想問ram唔洗轉 咁加翻個ssd會唔會好啲？
唔該ching

Turbo係咪好嘈

係
而且好熱

一直無用SSD?

WD Blue M.2 SN550 WDS100T2B0C 1TB Type 2280 NVMe SSD(R:2400MB/s,W:1950MB/s) 1019

MSI 微星 GeForce RTX2060 SUPER ARMOR OC 8GB GDDR6 3330

買完用住先
儲錢等下半年換CPU+MOTHER+RAM
仲有651你咪換埋隻牛安全D

RX570係咪好過1050ti?

係
最好上1650s

係
RX570同1060 3GB差唔多

我諗住買來頂住先 ，唔知有冇公版

公版好好多

悠二我想問下faroll個fb同wts係咪唔同人管？
我係fb問澳門既要點拎部機佢叫我自取，跟住砌好但肺炎過唔到香港，我就係wts問有冇得送澳門，跟住佢先話澳門多數用集運送澳門搞到我等左差唔多半個月都仲未拎到部機，日日望夫石咁等

我依家有隻240hz mon
想買多隻2k ips mon睇片 插落同一張顯示卡度
有咩要注意

WD Blue M.2 SN550 WDS100T2B0C 1TB Type 2280 NVMe
SSD(R:2400MB/s,W:1950MB/s) 1019

MSI 微星 GeForce RTX2060 SUPER ARMOR OC 8GB GDDR6 3330
或者
MSI 微星 GeForce RTX2060 SUPER GAMING X 8GB GDDR6 3550

FSP FSP-RA2-650 RAIDER 2 650W 80Plus Silver Power Supply (Low Noise, 五年保養) 549

落腦場睇下有時間咪格價
無就一間買晒

睇片直接4K MON
我都想知有咩注意

想問下咁多位巴打
如果要砌部機淨係用黎睇下片，上下網同做下文書工作
要啲咩配置
本身屋企部hp原廠機買咗6-7年，好少用再加上lag 到仆街
最近直頭開唔到機所以想換過部

咁每邊放一個夠唔夠? 我睇啲箱上下夾埋放到6個

邊有咁多啊

想問下你哋去開邊度買

3400G+SSD

對比Turbo

法x
正x

入風最好多過出風

3400G冇貸

我話邊有咁多貨

旺電+黃金=SE
黃金=3C

有冇嘢要改 其實ram嗰度我唔好熟

asus dual
垃圾嚟
asus 只買rog

都係改3950x

可以啊
你ssd可以+返條sn550

可唔可以買 CPU 底版 GPU (佢無貨) 上法奧度砌？

但係遲啲我會換rtx 3xxx 仲有3950x超頻 ，本身隻火牛好似唔夠力

其他野幫襯法奧

CPU： AMD Ryzen™ 5 3600
Motherboard： Gigabyte B450M GAMING Micro-ATX
RAM： ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 數量:2
Display Card： Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
SSD： Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
PSU： FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
Case： Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)

啱啱係悠二果度睇咗𠵱個list
想問下推唔推薦

機箱淨係入到150mm高嘅風扇，想超頻用邊隻好？

依家用緊pure rock slim搭以前十蚊淘返黎嘅散熱膏，2600x穩定淨係去到4.0ghz

想問下咁多位巴打, 我想砌一部7000-8000左右既多功能destop, 平時打下機, 剪下片, 同埋視像教學之類。我對rgb燈之類冇要求, 純粹想要夠靜, 同埋夠襟用, 預計5-6年內都唔再換機, 所以穩定性最重要, 效能上可以犧牲少少都冇所謂。因為我本身唔識電腦, 做左幾日功課砌左條list, 想睇下o唔ok。

AMD Ryzen™ 5 3600 $1,599

MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX $730

ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
ADATA $680x2

ADATA XPG SX8200 Pro 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
ADATA $1,099

Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
Gigabyte $2,139

Antec NX Series NX550 550W
Antec $399

Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — Black
be quite! $599

Be Quiet! Pure Wings 2 140mm PWM Cooling Fan
be quite! $135

Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 OEM
Microsoft $989

[砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
Gigabyte $309

$80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。

結賬總額：$8,719

到時再轉啦
細牛好貴

就目前來講 3950x+2070s 超頻夠唔夠 650w 金牌

定係用返3900x 超頻

剪片16c會好啲
但塊板超唔起3950x

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box (含散熱風扇)
$1,559

主機板
► ASUS 華碩 TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX 主機板
$788

RAM (記憶體)
► GALAX HOF OC Lab Master DDR4 3600MHz 16GB (2x8GB)
$799

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$1,070

顯示卡
► MSI 微星 RTX 2070 SUPER ARMOR OC 顯示卡
$4,299

HDD (硬碟)
► Toshiba 2TB 7200rpm 64MB 3.5" Desktop HDD (DT01ACA200)
$415

風冷散熱器
► Noctua 貓頭鷹 NH-U12S 風冷散熱器
$398

電源
► Antec HCG GOLD 650W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
$719

機箱
► Cooler Master NR400
$455

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "WD300" - 飛馬 x WD 網上自選砌機驚喜 - 砌機費 -300
-$300

總計 $10,501

擷取自飛馬電腦

多謝巴打教路新手再問

Ram個到
唔係好識睇，係咪主要睇DDR4 3600Mhz 16Gb，咩牌子冇咩所謂？

散熱個到
呢個配置係咪風冷已經足夠，唔需要水冷？水冷會唔會話靜啲？揀水冷嘅話有冇咩注意？

華碩嗰隻得唔得

asus x570i ?

asus x570i設計頂到3950x的
怕煩一就係改其他itx case

超頻黎講 viii impact好過x570-i

impact dtx

個箱大小小啫

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x ASUS ROG Strix X570-I Gaming Mini-ITX
價錢：$2,140

1 x Kingston Fury 64GB (2 X 32GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$2,590

2 x Crucial MX500 Series 2TB SATA 3
價錢：$3,540

1 x ASUS ROG Strix GeForce® RTX 2070 SUPER™ Advanced Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,070

1 x Seasonic Focus SGX 650W 80 Plus Gold SFX-L Fully-Modular
價錢：$960

1 x Lian Li TU150 Aluminium Tempered Glass Mini-ITX - Black
價錢：$899

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,969

點解Antec P82機前面個2個usb頭，插第一個位有反應，但係第2個位無反應?

筆直？

自己砌啦屌
收你80呀唔通?

giga list :

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$1,689

1 x Kingston Fury 64GB (2 X 32GB) DDR4 3200MHZ C16
價錢：$2,590

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Intel 660p Series 2TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,770

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Seasonic Focus SGX 650W 80 Plus Gold SFX-L Fully-Modular
價錢：$960

1 x Lian Li TU150 Aluminium Tempered Glass Mini-ITX - Black
價錢：$899

1 x Noctua NH-U12A 120mm Premium CPU Cooler with Two High-Performance Quiet NF-A12x25 PWM Fans
價錢：$760

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,517

搵唔到悠二問

大概知道要啲咩不過我都係鍾意nzxt h1個樣

想問下佢有冇貨都問唔到

我建議你用晒2條nvme ssd slot先
970 evo plus 1tb (os) + intel 660p 2tb ( data storage)

好

直接用B450 WIFI啦
你都ATX箱啦

我問過十分鐘就有人回話無貨
自己落腦場啦

間間都話冇

悠二 fb inbox

冇人 可能今日禮拜日放假

依家用緊pure rock slim搭以前十蚊淘返黎嘅散熱膏，2600x穩定淨係去到4.0ghz，係散熱問題定體質問題？

點解Antec P82機前面個2個usb頭，插咗第一個位有反應，但係用另一樣野插第2個位無反應?

你fb inbox佢應該會見到auto-reply寫到明sunday&holiday休息

我知 所以我同佢講冇人

3700X & X570 aorus Elite 是咪可以用 3600Mhz ram

你要買邊隻呀？

Nzxt h1

呢隻全港都未到貨，要預訂，唔洗問喇

黃金呢排d鋪頭有冇開？

可以

間間都係同香港代理入貨架啦無例外

我都係等新u先砌

你講10代intel? 估計4月底發布，起碼5月先有貨，z490又係
其實可以唔洗咁心急
發布有可能延遲，貨供又未必穩定
100%肯定隻h1到咗貨，intel都未發布

等h1算數

冇啦, 出左黎做野, 我又驚買KEY果類有手尾, 買個正版算, 廢事煩。

WIFI版主機版同冇WIFI主版機加外接既WIFI ADAPTER有咩分別? 因為價錢一樣。

顯示卡風扇轉速 係咪用預設值係最好最耐用？
如果唔超頻 正常用

想問下各位 因為個朋友換左張顯示卡
就送左張2060俾我 依加我仲有個全新既1tb hdd
想另外加5000蚊換部新機 因為本身自己係用緊laptop
可以點砌

平時主要係打下mhw 上下網咁

預計5-6年內都唔再換機
ATX多D接口比你啦
不過你想要AX就分開買
B450既全部都係AC

8千樓下啦

電腦低能 之前部機都係喺旺角啲電腦場入面砌
而家想upgrade下，主要用黎photoshop同AI
Budget $3000左右
巴打們有無推薦點upgrade好

共寶
一係你買隻2.5 SSD用住先
一係你等下十代INTEL
3000無野好UP
成部都要換

轉amd啦

都係個D啦
3600+B450+牛+機箱+RAM
你想快既一定買埋SSD

買下都係硬件ge 外置SSD
我買左隻Sandisk Extreme PRO Portable SSD
插係電腦前面Ge usb位,存取檔案 一開波有200MB左右速度,
過左一陣就落返3X MB左右
到底係咩問題? 明明講到可以500喎

講錯,我隻唔係Pro版

intel 10代：挑戰人類散熱技術極限

ps15 箱 裝多兩把風扇，嘈左勁多

咩風扇

Ryzen 7 3700x
T-force Vulcan Z 16GB RAM 3200Mhz
1TB NVMe SSD
B450 motherboard
RTX 2070 super
EVGA 600W 80+牛
win10 pro

主要打機，會玩三國total war，cityskyline

搵咗間叫IronClad報價，要13k，有無被人水？

乜brand都無
牛又水貨 600w應該係銅牛

拉上去第一頁 睇#1 第9 part

主玩overwatch 電話game 掛機
7500筆直 機箱冇特格要求 只係散熱好d
一定要用wifi 的話是咪塊版跟埋好d 我見差唔多價錢
1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,560

1 x Gigabyte B450 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$980

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$680

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,139

1 x Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
價錢：$499

1 x Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,387

或者我直接求list啦

-筆直12k
-主要打機用（會玩三國total war, cityskyline)
-畫質要高（唔識分fps即係要幾多，梳）
-5年內唔使換機
-唔使超頻，無散熱要求，無靜音要求，無牌子要求，唔使光效
-唔使計mon

thx各位

cityskyline : 32gb is standard

3700X 用咩 RAM 好?

本身想買 XPG SPECTRIX D60G 32GB 3200MHZ C16, 但塊板 support 4000MHz, 有無推薦

想問依家砌機抵唔抵？
新手唔識求list budget 預7000-9000 淨係for 打機
希望用到3-5 年 打咩game 都順
想要2TB HDD 500Gb SSD
Mon 用緊1080p

機箱size 無所謂

主玩FPS (tarkov, cod)
想問下火牛, 風扇或者其他野洗唔洗改
預兩年唔換野
唔該
1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,949

1 x Gigabyte Z390 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$1,260

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,380

1 x Seagate IronWolf Pro NAS ST4000NE001 4TB 7200RPM 3.5
價錢：$980

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$950

1 x Phanteks Enthoo Evolv ITX Tempered Glass Mini-ITX — Black
價錢：$650

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

2 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$370

1 x ASUS TUF Gaming VG27AQ 27" IPS 165Hz 1ms HDR G-SYNC Compatible Gaming Monitor
價錢：$3,950

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,857

屋企有部舊電腦
想知係唔係砌過部新好過upgrade
thx 巴打

GIGA. Z77-D3H Z77 LGA1155 ATX M/B
INTEL I5-2320 3.0 6M/ LGA1155 CPU
4Gx2 D3-1600 GAMING CL9 A-DATA
SEAGATE 1.0T(DM) 64MB SATA3/BARRACUDA7200
GIGABYTE 560TX 1GBOG D5 PCIE (DVI+mHDMI)
LITE-ON iHAS122-OEM DVD+/-RW 22X SATA BK
ATX CM RC-311+ /WIN CASE RC311PTWN2
3R-SYS. P-600 80PLUS 12CM POWER SUPPLY

想要2TB HHD 500GB SSD

有冇話ram/gpu 牌子邊間好d／邊間唔好掂？
我以前砌係同spec 見邊隻平就買邊隻

3600mhz 就ok 了

加左，你等下其他巴打意見

用返 Adata d60g 3600Mhz C18 都 okay？
有無好啲嘅 ram 介紹

VENGEANCE® RGB PRO 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit — Black

呢隻會唔會好啲

【📈】單條 256GB 、DDR5-4800 起跳
Samsung 明年大規模量產 DDR5 記憶體

唔該曬巴打

想請教下專業的朋友, 以而家display card一年至三年就壞, 建議駛幾多budget比較合理? (價錢同耐用度有關係嗎?)

火牛好缺貨

有隻水魚

hof 4000

正都好多

IronClad嗰間講到自己砌得幾撚靚嗰間?

唔該，想問下依隻機箱上面裝唔裝到依隻水冷
，厚度夠？

be quiet! pure base 600 window tempered glass atx — black

Corsair iCUE H150i RGB PRO XT 360mm Liquid CPU Cooler

降display 上32gb ram可以接受嗎?

睇相係幾靚嘅

而家一樣好黑
又炒口罩
原價 $298 (樓上舖現貨)
炒到 $455

仲要溝埋假貨一齊賣？

你推佢上黎嘅你割𥱊啊依家黃店唔會錯㗎窩

我邊有推未來呀
我推G2同熊貓咋

求解答

只要係黃店就不割屌哂你地老母
光復香港 時代革命

唔該哂巴打 因為唔知4月法奧張卡平幾多

麻煩巴打
等我刨下post再上黎問

呢啲偽黃黎喎
樓主下個post除佢名 唔該

50%以下無聲
100%就好嘈

cpu : 3600 $1500
motherboard : msi b450i $899
display card : msi 2060s ventus $3299
Ram : Themaltake rgb 16gb kit $750
SSD : SN550 500GB $555
Power : FSP dagger SFX 650 $799
Case : TU150 $899
Argb fan : Antec 3+2+C $499
cooler : CM212 $285
fans : silverztone FW120Argb $149x2

total : $9783
機已砌，正常使用中，total 用左咁多錢

個CM212 同silverstone 風扇係因為中左伏要補救先買
因為我裝AMD 個原裝風扇時發現個風扇殼太大，俾b450i 個heat sink 頂住裝唔到，臨時買個CM212 用住先
然後裝個CM212 時，發現佢把風扇會同Themaltake 條ram 個rgb 殼有少少頂，夾硬裝都裝到，但條ram 會拗拗地，之後就買左silverstone 呢兩把薄身rgb 風扇夾落去
另一中伏TU150 個箱有type c，但塊板無

呢部係我第二部電腦，自問砌之前已經做左成個月功課，都預左玩itx + rgb + 靚機箱實要使多d 錢
砌完開到機係滿足既，而且中既伏都係d 小事

cooler可以俾多100上u12s？貓扇散熱會好啲

可唔可以share下有d咩伏位

用緊21:9 120hz芒打機，想換cpu同老母版，筆直5000左右
而家spec:
Intel i5-6500
Asus H170 gaming
Gtx 1070
火牛850

SORRY 我去咁遠,係去左SE同JUMBO問

主玩FPS (tarkov, cod)
想問下火牛, 風扇或者其他野洗唔洗改
預兩年唔換野
唔該

1 x Intel® Core™ i7-9700K
價錢：$2,949

1 x Gigabyte Z390 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
價錢：$1,260

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,620

1 x Seagate IronWolf Pro NAS ST4000NE001 4TB 7200RPM 3.5
價錢：$980

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,640

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$950

1 x Phanteks Enthoo Evolv ITX Tempered Glass Mini-ITX — Black
價錢：$650

1 x Noctua NH-U12S chromax.Black Single-Tower CPU Cooler
價錢：$560

2 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$370

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,158

JUMBO

Atx有邊隻推薦，最緊要用料好，少損壞夠襟用。同埋機箱買be quiet 801會唔會易打理d。因為最緊要易清潔夠襟用

問啫 都無買

咁多位師兄師姐好，

小弟第一次係連登問砌機，我跟post入面指示盡量做足公課先，但仍然唔知我呢個list係咪optimal/入面D件可以換個CP值再高D/有唔相容問題/etc。所以我想summarize曬個list問大家。

我亦有參考youtuber/techtuber + 台灣網站講解每一個硬件有乜野要留意，而我亦會先去飛馬睇有乜款/牌子選擇 >> 去jumbo search有無貨 + 用jumbo價計cost

本身好少上連登，所以我對你地討論用嘅D術語可能有D好熟，所以希望大家多多指教

用途: 間唔中打機 + 每日>10小時工作。

打機: Sims, GTA, MGS, LOL, PUBG, sim city, fallout, (考慮緊VR 不過冇都ok)

工作(長期): 10個chrome tab, powerpoint, 3-4 excel, 2-4 pdf, conference call app, 公司system (仲有入面十個widgets + live tv) (已經盡cut但真係好多野要keep住)

要求: 快，散熱*非常*好，打機睇戲畫質好。

Budget: ~15000. 我預左個list會有改動，所以最後總價錢我預鬆＄1000左右。就算改完去唔到15000都唔緊要，我將個剩餘budget放係mouse/keyboard/screen. 亦都明白硬件價錢會浮動

對入面美觀無乜要求，因為機箱唔會透明(貪佢個箱會多一邊隔音物料)
RGB LED完全唔需要，但因為某D硬件搵唔到無LED嘅同一系列所以算數

本身用開EIZO gaming dual monitors，不過太多線同埋我零願買個單mon但大D好過。所以15000 budget只係for機，未計其他野

會搵A-sir/相關舖頭幫我砌

以下硬件名係直接係jumbo copy & paste，廢事會混淆

CPU: AMD Ryzen 7 3800X 100-100000025BOX 8C/16T, 3.9GHz,36MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler ($2790)

MOBO: ASUS 華碩 ROG Strix X570-F Gaming X570,AM4 Socket,Intel GbE Lan,USB3.2,PCIe 4.0 M.2 ATX M/B ($2190)

RAM: G.SKILL Trident Z ROYAL 金色 DDR4 3200MHz 32GB Kit (2x16GB) F4-3200C16D-32GTRG RGB 鍍鉻拋光散熱器 ($1710)

GPU: GIGABYTE / 技嘉 RTX2060 SUPER GAMING OC 8GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡 (GV-N206SGAMING OC-8GD) ($3450)

SSD: Kingston 500GB KC2000 Series M.2 NVMe 3D NAND PCIe SSD 固態硬碟 SKC2000M8/500G ($870)

PSU: Cooler Master V650 (Fully Modular 全模組化設計) 650W 80Plus Gold Cable Management 火牛(MPY-6501-AFAAGV-UK) ($815)

機箱: Fractal Design Define 7 BK TG Light Tint (黑色) ATX USB3.0 (Type C) 玻璃透明側板直立式機殼 (FD-C-DEF7A-02) ($1290)

散熱: Noctua 貓頭鷹 NH-U12A CPU Fan ($750)

Total ($13865)

Q1: 我見到某D網站 - 例如飛馬 - 見到同一款硬件比Jumbo平$100-$200,大家會唔會建議我齊完list再去法奧/飛馬/jumbo/香港終端搵散買？定係咁做有風險？

Q2: 散熱除左貓頭鷹有無D咩好介紹？需唔需要買多個？對我嚟講散熱好重要，我亦見網上D人話屎色好樣衰。不過我對美觀真係無要求。

Q3: 機箱會唔會太高級for我呢個list? 我見腦控介紹話佢好好，所以先揀fractal design。定係有其他更好選擇？

Q4: 需唔需要買GPU架支撐？

Q5: 請問個list有冇有無得改善？唔係話買最貴最靚，不過例如: 如果我CPU太高階但RAM差D，我就要考慮下降CPU級數or揀高質D既RAM

Q6: 因為我想機外都空氣流通，所以想用wireless keyboard + mouse + speaker用bluetooth連接。但我官網上搵唔到個底板有無內置bluetooth，請問如何查/介紹有bluetooth既底板？如果無辦法我亦可以用usb bluetooth，定係慢好多？(預左wireless情況下打機所有野都會慢少少，呢個我妥協到，不過睇戲唔可以有慢半拍情況出現)

Q7: SSD我唔係太肯定500GB夠唔夠，所以我諗緊如果最後個list budget未過我會買個大D size。定係你認為買HDD好D？

Thank you very much 多謝大家曬時間幫我睇同比意見，非常感激

2條都冇問題

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,930

1 x Gigabyte X570 AORUS PRO WIFI ATX
價錢：$2,099

1 x ADATA XPG SPECTRIX D60G 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$1,380

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,050

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$3,440

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$650

1 x Fractal Design Define 7 Tempered Glass E-ATX Case - GRAY
價錢：$1,298

1 x Noctua NH-D15 chromax.black Dual-Tower CPU Cooler
價錢：$799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,726

Q1 直接 法x/飛x買,包砌,送貨
Q2:貓頭鷹最勁,幫你簡左黑色版
Q3 你鍾意就得
Q4 用筷子就得
Q5 cpu上左3900x ,你條ram太貴唔抵玩,除非有愛,主板轉左giga,抵玩啲
Q6 板有wifi,就有bluetooth
Q7 直上1tb 之後有錢再+

多謝大大回覆

想問散熱需唔需要買多個？對我嚟講散熱好重要，我亦見網上D人話屎色好樣衰。不過我對美觀真係無要求。

亦想問gigabyte x570呢個底板有無bluetooth? 我有上官網查搵唔到，齋睇名已經知有wifi，但唔敢肯定有無bluetooth....btw上網我都係用有線，確保唔會收唔到wifi

亦想問需唔需要買GPU架支撐？

thank you so so much!

執左個list, 10年無砌女，幫手比下意見

asrock deskmini 310
i3 9100
adata sx6000lite nvme 256ssd
adata 8gb 2666 sodimm ram

散熱:有錢就+多幾把機箱fan
wifi:有wifi,就會包賣bluetooth
支撐:用筷子就得

Intel NUC?

真係多謝師兄/姐解答!

唔好意思呀，我打字慢同埋對lihkg D回覆format睇唔慣，所以post完先知原來你逐條問題解答左。真係多謝!

文書機， 細機gd fit

Windows點搬去新機

EaseUS Todo Backup Free Clone

推下先求意見

砌機唔好去faroll 試都唔撚試就派貨

windows license connect with microsoft account?

有冇同客服講？

lm

G.Skill Trident Z Neo Series 32GB (2 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-32GTZNC

呢條 3600MHz C16 係咪好野黎
各位有無評價

等睇表演
所以都話自己砌最好

應該係件貨本身有事 自己砌一樣

咪又係咁要佢收貨再發貨 以後都唔撚幫襯

你有無叫佢同你裝埋windows呀
入到windows穩行就無問題

如果你無買windows，而又無叫佢裝埋windows，佢當你自己搞得掂

我當佢老母閪呀，唔裝software都試到嘅嘢，著一著電都知啦，證明佢電都冇插過就出貨

硬件有問題要行window先知?

咁你有無要求過要佢幫你裝windows同燒機呀？

燒機

一禁開機制就知嘅嘢 燒乜撚嘢機呀 屌你老母打手嚟？

以前terminal 砌過部又係要我自己整返條fan cable屌你砌機連條cable卡住個cpu fan都要個客要求先check? 又要燒機？

我見飛馬有得揀燒埋機先送貨

巴打可以考慮下減機箱budget上2070s
不過自己鐘意先係最重要

我咁大個仔都未燒過機
跑分就試過
好似幾正咁

咁嬲做咩
反正有30日上門服務

Define 7都幾大隻
2 個 2.5 吋托架、6 個 3.5 吋托架(兼容 2.5 吋)
但佢買500GB M.2 SSD
可能屋企好多珍藏DISK

上門即場砌過？

上門收走再砌過 等送貨呱

你自己上官網睇返服務條款啦

出去開po 影埋相 屌聽日會有專人為你服務

咁咪又係晒鳩我時間有閪用咩

我公司出既機.無論你有冇買齊硬件

或者有冇買windows

部電腦都一定通過電

就算你冇買cpu.我都會裝粒cpu落去.幫你入左bios睇左先

冇買ram.就會幫你插條ram落去開機試

冇買display card.而粒cpu又冇內置GPU.就會插張Display card落去試

燒機.就冇的.不過機係一定開過.通過電.

油耳上水

講幾講已經入咗黎

幾快上水
網店就係呢樣好

想問多少少 如果用noctua a14效果係唔係都係差唔得太遠 大概10%左右？

我比較想知你係出現左咩野問題?

介唔介意詳細少少俾我知道.我可以跟進下

等你客服回完我再屌

noctua a14好係夠安靜
性能差唔多
如果同noctua ippc 3000
比就性能會差多啲

即係你而家起客服已經問緊?

我而家check check先

佢如果去腦場砌機就好睇喇
最鐘意睇腦場嗰啲黑店撞板

＊超頻新手＊
超CPU個陣，某次改完數值之後，每逢stress test，HWiNFO64都話全部core淨係行1.25V，入bios點加電，stress test個陣都係行得1.25V，開盡LLC都係～1.28V，清左cmos，重新set數值都係咁，反而全部set晒auto，由得PBO自己超就可以突破1.25V，不過佢都係閒置就＠4ghz,1.4V，stress test個陣就@3.8ghz,1.3V，係咪我超壞左CPU／板？

CPU: AMD 2600x
CPU fan: Be quiet! pure rock slim
MOBO: Asus TUF x470-plus gaming
RAM: corsair vengeance lpx 3200hz 8g*2 (淨係行docp)

腦場咪上次換晒件屈多三百先肯退果單

咁arctic f12出風同noctua f12出風係唔係都係差唔遠 如果係咁我聽日裝兩個p14就算 反正define C本身就唔嘈

你係買左咩硬件?

方唔方便講講

define C本身就唔嘈
係因為本身根本冇風
冇咩錢就買p12/f12
有錢就全部上noctua ippc 3000

呢間唔同

都唔同舖

想睇下noctua 值唔值咁多 同埋我本身就唔係好驚嘈（唔好太over 3000轉果啲就太嘈） 效能好就可以 但聽你講只係音量既問題 咁買p14都可以啦 咁抽風照用arctic f12就可以唔洗轉noctua f12？

張單連隻牛係咩牌子都冇？

本身個list成套換晒其他

黑到，燒舖都唔過份

想問下聯強代理display card有幾多年保養期?

一陣又爆玻璃架啦

殺港巴打.係唔係買左in win b1既呢位客人?

3-4年(睇型號)

有部份gigabyte 申請完會多一年保養.冇就3年保

有錢先轉
性能分別唔大

Display card降頻先唔彈game,係咪多數淨係display card問題
降頻會唔會好影響到FPS?

係你唔好同我講隻箱本身係咁 即刻比你rma 退貨

呢部機.係我自己砌的

我明白我講既野.你應該唔會信.

但係.我100%有肯定開機試過.入過bios對硬件

我有睇左你Send過黎影片有怪聲.但我肯定.我試機個時.冇怪聲.當然我唔係話你自行造成既怪聲.純粹係想講返.我係有試過機

甚至.係我其他幾位同事都有一齊過黎睇過呢部機開機個時既情況

因為你係我公司第一個買in win B1呢個機箱既客人.我無論砌前.砌緊.定砌完開機.我都有叫同事過黎一齊睇下同討論呢隻箱

因為你個個怪聲.我從影片聽到都好明顯.但我地試機真係聽唔到.係我地幾個人都聽唔到

但當然.我唔知道係邊度出左事.唯有收返黎俾我試試.

我絕對唔係因為砌完.聽到有怪聲照出.因為咁明顯既聲.我唔可能照出俾你

我可以安排收返檢查.如無意外.會換另外一隻全新既in win b1俾你

遲下除左be quite500dx出新箱仲有咩atx箱會出

我都係3600X 原裝風扇同MSI B450I 底板
會唔啱裝

點會裝唔到

好彩問一問你 唔係洗多好多錢 其實我前面裝到12cm*3 or 14cm*2 係唔係14*2就可以 同埋我係唔係bios set 啲風扇做1000轉就唔會太嘈又散到熱 定係smart fan mode好啲

我真係未聽stock cooler 係裝唔到落底版

自推

arctic 真心抵玩
noctua 係信仰

前面裝14cm*2
入bios fan set pwm 就得

多謝師兄你既提點! 我大同都咁講，不過我可唔可以解釋下點解我咁著重機箱，你再confirm一下我係紀人優天定係make sense:

因為屋企西斜夏天非常熱，就算放工返嚟開冷氣都好耐先涼到
加上屋企有2隻貓D毛周圍飛

所以我貪fractal design可以放多幾把風扇降溫（純粹因為環境溫度高 => 機內溫度比較高 => 機能降速來散熱 => 影響我工作/打機）。加上fractal design個防塵網容易拆洗。

小弟完全零經驗，所以以上只係順推測，我係擔心如果轉平D既箱我會無為放多個散熱+無得拆防塵網...

thank you so much once again!

你應該換冷氣

要防塵一定簡fractal design
個防塵網

haha買大係純粹散熱

所以有幾個人都好shocked我買咁貴個箱

佢得個percentage （f12) 係唔係佢100% 係1350轉 我set 75%左右就1000 轉 之後唔洗smart fan mode就可以

Noctua仲少風

佢個noctua係舊版

因為我買晒返黎仲未得閒砌
比頭先位師兄講完嚇左一嚇

長期開冷氣解決晒

開pwm好啲
smart fan mode

文書機就OK

重新砌過部機的話
主要用黎做野, photoshop同AI, 同埋長期chrome會開10個Tab(4-5個會係google doc/ sheet)
同埋會玩forza horizon
呢個list夠唔夠做? 可唔可以用到4-5年? (個List都係上網抄出黎)
Intel Core i5-9400F 6核6線程 × 1
MSI 微星 H310M PRO-VDH PLUS Micro-ATX 主機板 × 1
Klevv Value Series DDR4 2666 MHz 8GB (8GB X1) × 2
WD Blue 500GB 3D TLC SATA III SSD × 1
MSI 微星 GTX 1650 SUPER VENTUS XS OC 顯示卡 × 1
FSP 全漢 RAIDER II 550W 80Plus Silver 銀牌 火牛 (5年保) × 1
Fractal Design Focus G - White × 1
Intel 原裝散熱器 × 1
Toshiba 1TB (DT01ACA100) × 1
Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查 × 1

3pin係唔係開pwm都無用?

i3 8系定9系 抵玩d?

adata ssd ram有無伏？

姐係點 我電腦白痴 因爲我入bios只係見到pwm 同dc 之後再有得tick smart fan mode 我係唔係揀pwm 之後set番1000轉（自己計%） 再唔好tick smart fan mode 補充少少 用緊msi b450m mortar

唉，我都想換但係間房只係裝到1"puck"

E家喂有開20度之後調高返溫度

roger that, thank you very much sir!

lol如果夏天仲係WFH我諗睇怕都要

唉我就WFH做到成隻狗，人地就行山吸新鮮空氣...diu